@book{cabaipaprika,
  title={Analisis Risiko Produksi Cabai Paprika di Kelompok Tani Dewa Familiy Desa Pasirlungu Kecamatan Cisarua Kabupaten Bandung Barat},
  author={Ramadhan A},
  year={2013}
  }

@book{produksiteh,
  title={Analsis Produksi Teh Basah Pada PT Perkebunan Nusantara VIII Gunung Mas Kabupaten Bogor, Jawa Barat},
  author={Faturrohmah},
  year={2017}
}

@book{Kountur2004,
  title={Manajemen Risiko Operasional},
  author={Kountur R},
  year={2004},
  publisher={"PPM"}
}

@book{Kountur2008,
  title={Mudah Memahami Manajemen Risiko Perusahaan},
  author={Kountur R},
  year={2008},
  publisher={"PPM"}
}

@book{widodomenggunakan,
  title={Menggunakan UML},
  author={Widodo and Herlawati},
  year={2016},
  publisher={"Informatika."}
}

@book{Komodititeh,
  title={Komoditi Teh : Perannya dalam Perekonomian di Indonesia},
  author={Spillane James},
  year={2002},
  publisher={"Kanisius."}
}

@book{pengantarsisteminformasi,
  title={Pengantar Sistem Informasi},
  author={Yakub},
  year={2012},
  publisher={"Graha Ilmu."}
}

@article{produksistroberi,
  title={Analisis Risiko Produksi Stroberi pada UD Agro Mandiri di Desa Pancasari Kecamatan Sukasada Kabupaten Buleleng},
  author={Offayana, Widyantara},
  journal={Agribisnis dan Agrowisata},
  volume={5},
  number={1},
  pages={1--10},
  year={2016}
}

@article{usahatanigogo,
  title={Risiko Produksi dan Efisiensi Teknis Usahatani Gogo Pada Agroekosistem Lahan Kering},
  author={Ningsih},
  journal={Ilmu Agribisnis},
  volume={1},
  number={1},
  pages={1--18},
  year={2013}
}

@article{usahatanijagung,
  title={Analisis Risiko Produksi dan Faktor-Faktor yang Mempengaruhi pada Usahatani Jagung di Kecamatan Mempawahluwuh Kabupaten Landak},
  author={Kurniati},
  journal={Sosial Ekonomi Pertanian},
  volume={1},
  number={2},
  pages={60--68},
  year={2012}
}

@article{produksiwartel,
  title={Analisis Risiko Produksi Wortel dan Bawang Daun
di Kawasan Agropolitan Cianjur Jawa Barat},
  author={Jamilah, Nurhayati},
  journal={Forum Agribisnis},
  volume={1},
  number={1},
  year={2019}
}

@article{seranggapengisappucukteh,
  title={Serangga Pengisap Pucuk Teh: \textit{Empoasca vitis}
(\textit{Homoptera: Cicadellidae}) dan Tungau (\textit{Acarina})},
  author={Indiriati, Soeshanty},
  journal={SIRINOV},
  volume={3},
  number={1},
  pages={39--48},
  year={2015}
}

@article{hamadanpengendalian,
  title={Hama \textit{Helopeltis spp}. dan Teknik Pengendalian pada
Pertanaman Teh (\textit{Camellia sinensis})},
  author={Indiriati, Soeshanty},
  journal={SIRINOV},
  volume={2},
  number={3},
  pages={189--198},
  year={2014}
}

@book{korporatpendidikan,
  title={Manajemen Risiko Korporat Pendidikan dan Pembinaan
Manajemen},
  author={Djohan Putro},
  year={2008},
  publisher={"ID."}
}

@book{manris,
  title={Manajemen Risiko},
  author={Darmawi H},
  year={2013},
  publisher={"Bumi Aksara."}
}

@book{manrisbasyid,
  title={Manajemen Risiko},
  author={Basyid F},
  year={2007},
  publisher={"Grasindo."}
}

@article{muttaqindesign,
  title={Design thinking on sustainable business model at jatinangor education area in the asean economic community era},
  author={Zaenal muttaqin, Deasy Sari},
  journal={Jurnal AdBispreuner},
  volume={2},
  number={3},
  pages={243--254},
  year={2017}
}

@article{zakiuse,
  title={Use of design thinking at digital technology consultant company indie labtek bandung},
  author={Zaki ahmad, Sukoco Iwan},
  journal={Jurnal AdBispreuner},
  volume={3},
  number={2},
  pages={123--129},
  year={2018}
}

@article{puteri2018implementasi,
  title={Implementasi Metode RAD Pada Website Service Guide “Tour Waterfall South Sumatera”},
  author={Meidyan Permata and Effendi Hendra},
  journal={Jurnal Sisfokom (Sistem Informasi dan Komputer)},
  volume={7},
  number={2},
  pages={130--136},
  year={2018}
}

@article{fadli2018model,
  title={Model Rapid Application Development Dalam Pengembangan Sistem Reservasi dan Penyewaan Kamar Hotel},
  author={Fadli, Sofiansyah},
  journal={Jurnal Informatika dan Rekayasa Elektronik},
  volume={1},
  number={1},
  pages={57--64},
  year={2018}
}

@article{eengbabyshop,
  title={Perancangan dan Impelementasi Sistem Informasi Penjualan Berbasis Desktop Website Menggunakan Framework Bootstrap dengan Metode Rapid Appliaction Development, Studi Kasus Toko Peralatan Bayi ‘EENG BABY SHOP’},
  author={Martin Joe, Andika Tanamaah},
  journal={Jurnal Teknologi Informasi dan Ilmu Komputer (JTIIK)},
  volume={5},
  number={1},
  pages={57--68},
  year={2018}
}

@article{webecommerce,
  title={Development of Software Size Estimation Application using Function Point Analysis (FPA) Approach with Rapid Application Development (RAD)},
  author={Hamzah, Ristu S., Rini A.},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknologi dan Informasi},
  volume={5},
  number={2},
  pages={96--103},
  year={2016}
}

@article{penerapanpenjualan,
  title={Penerapan Aplikasi Program Penjualan Dan Pembelian Menggunakan Model Rapid Application Development},
  author={Annisa F., Nurhayati},
  journal={JURNAL INFORMATIKA},
  volume={4},
  number={2},
  pages={261--271},
  year={2017}
}

@article{perpustakaan,
  title={Penggunaan Metode Rapid Application Development Dalam Perancangan Sistem Informasi Perpustakaan},
  author={Reza T., Entin S.},
  journal={JURNAL INFORMATIKA},
  volume={4},
  number={2},
  pages={249--260},
  year={2017}
}

@article{perangkatlunak,
  title={Studi Analisis Rapid Application Application Development Sebagai Salah Satu Alternatif Metode Pengembangan Perangkat Lunak},
  author={Agoestinus N.},
  journal={JURNAL INFORMATIKA},
  volume={2},
  number={2},
  pages={74--79},
  year={2002}
}

@article{curiculumvitae,
  title={Sistem Informasi Reporting Curiculum VItae Karyawan Menggunakan MEtode Rapid Application Development Berbasis Website Di Pt. PINS Indonesia},
  author={Abdul H., Tri G., Atik F.},
  journal={Jurnal Ilmiah Penelitian dan Pembelajaran Informatika},
  volume={3},
  number={1},
  pages={1--7},
  year={2018}
}

@article{sawiya2013analisis,
  title={Analisis Altman Z-score untuk memprediksi kebangkrutan pada perusahaan farmasi di Indonesia},
  author={Sawiya, Rohana and Munandar, Agus},
  journal={Jurnal Karya Ilmiah},
  volume={16},
  number={3},
  pages={82--90},
  year={2013},
  publisher={Universitas Bhayangkara Jakarta Raya}
}

@article{tambunan2015analisis,
  title={Analisis prediksi kebangkrutan perusahaan dengan menggunakan Metode Altman (Z-Score)(studi pada subsektor rokok yang listing dan perusahaan delisting di Bursa Efek Indonesia tahun 2009--2013)},
  author={Tambunan, Rafles W},
  journal={Jurnal Administrasi Bisnis},
  volume={19},
  number={1},
  year={2015}
}

@article{nafisatin2014implementasi,
  title={IMPLEMENTASI PENGGUNAAN METODE ALTMAN (Z-SCORE) UNTUK MENGANALISIS ESTIMASI KEBANGKRUTAN (Studi pada PT Bursa Efek Indonesia Periode 2011-2013)},
  author={Nafisatin, Mar'ati and others},
  journal={Jurnal Administrasi Bisnis},
  volume={10},
  number={1},
  year={2014}
}

@article{basuki2008studi,
  title={Studi Pengembangan Model Manajemen Risiko USAha Bangunan Baru Pada Iindustri Galangan Kapal},
  author={Basuki, Minto and Widjaja, Sjarief},
  journal={Jurnal Fakultas Hukum UII},
  year={2008},
  publisher={Islamic University of Indonesia}
}

@article{hidayati2006mengukur,
  title={Mengukur Risiko Perbankan dengan VaR (Value at Risk)},
  author={Hidayati, Lina Nur},
  journal={Jurnal Ilmu Manajemen},
  year={2006}
}

@article{zuhara2012penggunaan,
  title={Penggunaan Metode VaR (Value at Risk) dalam Analisis Risiko Investasi Saham dengan Pendekatan Generalized Pareto Distribution (GPD)},
  author={Zuhara, Ummi and Akbar, M Sjahid and Haryono, Haryono},
  journal={Jurnal Sains dan Seni ITS},
  volume={1},
  number={1},
  pages={D56--D61},
  year={2012}
}

@article{wahyuningrum2015implementasi,
  title={Implementasi dan Pengujian Web E-commerce untuk Produk Unggulan Desa},
  author={Wahyuningrum, Tenia and Januarita, Dwi Dwi},
  journal={Jurnal Komputer Terapan},
  volume={1},
  number={1},
  pages={57--66},
  year={2015}
}